# Configuration file for awesome

# First physical screen
screen 0
{
    general
    {
        # Windows border size in pixel
        border = 1
        # Pixels number before collapsing window border and screen border
        snap = 8
        # Respect windows minimal geometry
        resize_hints = true
        # Opacity for unfocused windows (with xcompmgr)
        opacity_unfocused = 100
        # Should focus switching move pointer
        focus_move_pointer = false
        # Allow floating windows to be below others
        allow_lower_floats = false
        # Status bar font (Xft)
        font = "fixed-12"
    }
    colors
    {
        # Normal border color
        normal_border = "#111111"
        # Normal background color (statusbar)
        normal_bg = "#111111"
        # Normal foreground color (statusbar)
        normal_fg = "#eeeeee"
        # Focused border color
        focus_border = "#6666ff"
        # Focused background color (statusbar)
        focus_bg = "#6666ff"
        # Focused foreground color (statusbar)
        focus_fg = "#ffffff"
    }
    # Optionnal screen padding
    #padding
    #{
    #    left = 10
    #    right = 0
    #    top = 0
    #    bottom = 10
    #}
    statusbar
    {
        # Statusbar position
        # top, bottom, left, right, off
        position = "top"
    }
    tags
    {
        # Tag name
        tag one
        {
            # Tag default layout
            # tile, tileleft, max, floating
            layout = "tile"
        }
        tag two
        {
            # Number of master windows on this tag
            nmaster = 2
            layout = "tile"
        }
        tag three
        {
            ncol = 2
            layout = "tile"
        }
        tag four
        {
            layout = "tile"
        }
        tag five
        {
            layout = "tile"
        }
        tag six
        {
            layout = "tile"
        }
        tag seven
        {
            layout = "tile"
        }
        tag eight
        {
            # Master width factor
            # 0 < mwfact < 1
            mwfact = 0.3
            layout = "tile"
        }
        tag nine
        {
            layout = "floating"
        }
    }
    layouts
    {
        # Available layout
        layout tile
        {
            # Symbol drawn in statusbar for this layout
            symbol = "[]="
        }
        layout tileleft
        {
            symbol = "=[]"
        }
        layout max
        {
            symbol = "[ ]"
        }
        layout floating
        {
            symbol = "><>"
        }
    }
}

rules
{
    rule
    {
        # Programe name (regexp)
        name = "Gimp"
        # Program tags (regexp)
        tags = "nine"
        # Should we set this program to floating mode?
        float = true
        # Physical screen to map this windows to
        screen = 0
    }
    rule
    {
        name = "MPlayer"
        float = true
    }
    rule
    {
        name = "Acroread"
        float = true
    }
    rule
    {
        name = "pinentry"
        float = true
    }
}

# Mouse buttons bindings
mouse
{
    # For click on tag
    tag
    {
        button = "1"
        command = "tag_view"
    }
    tag
    {
        button = "1"
        modkey = {"Mod4"}
        command = "client_tag"
    }
    tag
    {
        button = "3"
        command = "tag_toggleview"
    }
    tag
    {
        button = "3"
        modkey = {"Mod4"}
        command = "client_toggletag"
    }
    tag
    {
        button = "4"
        command = "tag_viewnext"
    }
    tag
    {
        button = "5"
        command = "tag_viewprev"
    }
    # For click on layout symbol
    layout
    {
        button = "1"
        command = "tag_setlayout"
        arg = "+1"
    }
    layout
    {
        button = "4"
        command = "tag_setlayout"
        arg = "+1"
    }
    layout
    {
        button = "3"
        command = "tag_setlayout"
        arg = "-1"
    }
    layout
    {
        button = "5"
        command = "tag_setlayout"
        arg = "-1"
    }
    # For click on root window
    root
    {
        button = "3"
        command = "spawn"
        arg = "exec xterm"
    }
    root
    {
        button = "4"
        command = "tag_viewnext"
    }
    root
    {
        button = "5"
        command = "tag_viewprev"
    }
    # For click on client windows
    client
    {
        modkey = {"Mod4"}
        button = "1"
        command = "client_movemouse"
    }
    client
    {
        modkey = {"Mod4"}
        button = "2"
        command = "client_zoom"
    }
    client
    {
        modkey = {"Mod4"}
        button = "3"
        command = "client_resizemouse"
    }
}

# Keys bindings
keys
{
    key
    {
        modkey = {"Mod4"}
        key = "Return"
        command = "spawn"
        arg = "exec xterm"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4"}
        key = "space"
        command = "tag_setlayout"
        arg = "+1"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift"}
        key = "space"
        command = "tag_setlayout"
        arg = "-1"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4"}
        key = "b"
        command = "togglebar"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4"}
        key = "j"
        command = "client_focusnext"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4"}
        key = "k"
        command = "client_focusprev"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift"}
        key = "j"
        command = "client_swapnext"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift"}
        key = "k"
        command = "client_swapprev"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Control"}
        key = "j"
        command = "screen_focusnext"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Control"}
        key = "k"
        command = "screen_focusprev"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4"}
        key = "h"
        command = "tag_setmwfact"
        arg = "-0.05"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4"}
        key = "l"
        command = "tag_setmwfact"
        arg = "+0.05"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift"}
        key = "h"
        command = "tag_setnmaster"
        arg = "+1"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift"}
        key = "l"
        command = "tag_setnmaster"
        arg = "-1"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Control"}
        key = "h"
        command = "tag_setncol"
        arg = "+1"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Control"}
        key = "l"
        command = "tag_setncol"
        arg = "-1"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4"}
        key = "Escape"
        command = "tag_viewprev_selected"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4"}
        key = "Left"
        command = "tag_viewprev"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4"}
        key = "Right"
        command = "tag_viewnext"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4"}
        key = "m"
        command = "client_togglemax"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Control"}
        key = "Return"
        command = "client_zoom"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Control"}
        key = "space"
        command = "client_togglefloating"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift"}
        key = "c"
        command = "client_kill"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift"}
        key = "q"
        command = "quit"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Control"}
        key = "r"
        command = "reloadconfig"
    }
    key
    {
       modkey = {"Mod4"}
       key = "0"
       command = "tag_view"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4"}
        key = "1"
        command = "tag_view"
        arg = "1"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4"}
        key = "2"
        command = "tag_view"
        arg = "2"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4"}
        key = "3"
        command = "tag_view"
        arg = "3"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4"}
        key = "4"
        command = "tag_view"
        arg = "4"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4"}
        key = "5"
        command = "tag_view"
        arg = "5"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4"}
        key = "6"
        command = "tag_view"
        arg = "6"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4"}
        key = "7"
        command = "tag_view"
        arg = "7"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4"}
        key = "8"
        command = "tag_view"
        arg = "8"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4"}
        key = "9"
        command = "tag_view"
        arg = "9"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Control"}
        key = "0"
        command = "tag_toggleview"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Control"}
        key = "1"
        command = "tag_toggleview"
        arg = "1"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Control"}
        key = "2"
        command = "tag_toggleview"
        arg = "2"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Control"}
        key = "3"
        command = "tag_toggleview"
        arg = "3"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Control"}
        key = "4"
        command = "tag_toggleview"
        arg = "4"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Control"}
        key = "5"
        command = "tag_toggleview"
        arg = "5"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Control"}
        key = "6"
        command = "tag_toggleview"
        arg = "6"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Control"}
        key = "7"
        command = "tag_toggleview"
        arg = "7"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Control"}
        key = "8"
        command = "tag_toggleview"
        arg = "8"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Control"}
        key = "9"
        command = "tag_toggleview"
        arg = "9"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift"}
        key = "0"
        command = "client_tag"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift"}
        key = "1"
        command = "client_tag"
        arg = "1"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift"}
        key = "2"
        command = "client_tag"
        arg = "2"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift"}
        key = "3"
        command = "client_tag"
        arg = "3"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift"}
        key = "4"
        command = "client_tag"
        arg = "4"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift"}
        key = "5"
        command = "client_tag"
        arg = "5"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift"}
        key = "6"
        command = "client_tag"
        arg = "6"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift"}
        key = "7"
        command = "client_tag"
        arg = "7"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift"}
        key = "8"
        command = "client_tag"
        arg = "8"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift"}
        key = "9"
        command = "client_tag"
        arg = "9"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift", "Control"}
        key = "0"
        command = "client_toggletag"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift", "Control"}
        key = "1"
        command = "client_toggletag"
        arg = "1"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift", "Control"}
        key = "2"
        command = "client_toggletag"
        arg = "2"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift", "Control"}
        key = "3"
        command = "client_toggletag"
        arg = "3"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift", "Control"}
        key = "4"
        command = "client_toggletag"
        arg = "4"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift", "Control"}
        key = "5"
        command = "client_toggletag"
        arg = "5"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift", "Control"}
        key = "6"
        command = "client_toggletag"
        arg = "6"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift", "Control"}
        key = "7"
        command = "client_toggletag"
        arg = "7"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift", "Control"}
        key = "8"
        command = "client_toggletag"
        arg = "8"
    }
    key
    {
        modkey = {"Mod4", "Shift", "Control"}
        key = "9"
        command = "client_toggletag"
        arg = "9"
    }
}
